習近平要求盡快復工 重慶有企業復工後發生「聚集性感染」 整棟樓封鎖隔離...131人密切接觸！

重慶有企業復工後發生「聚集性感染」 整棟樓封鎖隔離...131人密切接觸！

新冠武漢肺炎（NCP）疫情持續，企業復工為全國各省防控疫情帶來新的挑戰。近日，重慶攀鋼重慶鈦業公司發生聚集性疫情引發關注。

綜合媒體2月14日報道，一份落款為為大足工業園區管理委員會的緊急通知顯示，2月10日重慶巴南區攀鋼重慶鈦業公司「由於復工後未嚴格按照市疫情管控要求進行管理，發生一起聚集性疫情嚴重事件，該公司2例確診，1例無症狀陽性感染者，造成131人密切接觸」。

據陸媒《每日經濟新聞》報導，該園區管理委員會相關人士證實此事稱，「這是區裏面發的文件，我們這邊接的領導的一個批示單，所以發了這個通知。」

據該人士介紹，目前攀鋼重慶鈦業公司已經整個封鎖隔離，停止生產，其所在的巴南區麻柳沿江開發區正加強企業排查。

另據攀鋼釩鈦重慶鈦業公眾號1月27日、2月2日、2月4日、2月7日所發佈的信息，其生產作業區崗位在春節期間仍在生產，配圖顯示，作業人員均佩戴口罩，進廠區前則有測量體温等程序。

至於此起聚集性疫情嚴重事件是如何發生的，目前還無詳情可知。攀鋼集團重慶鈦業有限公司尚未對此回應。

攀鋼集團鈦業有限責任公司系攀鋼集團釩鈦資源股份有限公司下屬的獨資子公司，主要經營加工和銷售鈦原料，曾獲「推動中國塗料科技進步10大傑出民族企業」、中國塗料工業協會「AAA級信用企業」等表彰。

對於近期各地企業逐漸迎來復工高潮，國家發改委秘書長叢亮日前在發布會上表示，隨着疫情防控工作進入關鍵階段，要做好抗擊疫情和經濟發展「兩條線」作戰的準備。

叢亮透露，除湖北外的各省正在逐步復工復產，特別是關鍵醫療物資、能源、糧食、交通物流等重點領域企業均已陸續開工。據2月10日數據顯示，口罩企業的復工率已經超過76%，防護服企業的復工率為77%，中國重點監測的糧食生產、加工企業復工率為94.6%，煤礦復產率57.8%，電力、天然氣和成品油供應充足，民航、鐵路、水運運輸網絡正常運營。

自2月3日至2月13日，除湖北外中國新增確診病例連續10日下降。中國首席流行病學專家、中國衛健委高級別專家組成員曾光表示，疫情下降的拐點已經出現，但還潛藏着上升的拐點（反曲點）。

永續高峰

小學雞雜近平, 支蟈唔死有鬼

地方支那豬咁都唔反抗中央真係屎都食得

沒事兒沒事兒

{{Alarm}}文宣組求救,正被藍絲全方位反cup中!!

要大陸人自律

個身形同樣都成隻豬咁

痴根平

疫情下降的拐點已經出現，但還潛藏着上升的拐點
買晒2邊贏撚硬

唔係講笑 強國QC咁有＝無
班仆街中曬招返工 經手既貨中曬毒
隻毒咁堅可以殘留咁耐 一出口又再爆過

可能佢要求盡快復工就係想清除人口呢

冇人更比維尼更憎中國人

無限loop

多謝習大大加速支爆

個腦都係

維尼：老爹，兒子今天為你報仇，我要全中國來償還你生前的屈辱，安息吧。

啱啦，繼續復工啦

push

即刻見效，快過美x髮彩

乜嘢新型肺炎？明明新型冠狀病毒肺炎，或者新冠肺炎個名係自改嘅，不如叫返武漢肺炎

天大喜訊繼續返工繼續爆支那肺炎